（送中條例翻版）今日立法會延長產假的條例草案繞過法案委員會交由人力委員會處理，係立國歌法，23條前奏！！！

大家請關注！！！！！
一條無爭議既法案都可以咁樣繞過法案委員會，
黎緊國歌法, 23條都可以咁做！

呢個係送中條例翻版！
送中條例扮下野都開左2個法案委員會，但今次呢條唔關於政治既民生議題已經咁做！
大家 please pay attention !!!!

立法會大會人數不足流會 延長產假交人事委員會動議未表決

【新增動新聞】

立法會昨天首讀延長法定產假至14周的《2019年僱傭（修訂）條例草案》，工聯會何啟明突然根據《議事規則》第54（4）條提出，「無經預告」下動議該修例草案不交由內務委員會處理，而直接交付大會進行二讀，立法會主席梁君彥延至今早續會作出裁決，指動議未能獲得廣泛共識，故不批准直上大會的動議，但勞工及福利局局長羅致光隨即在會上引用《議事規則》第54（4）條，提出將草案交付人力事務委員會處理，由委員會作出特別處理及向大會提出建議。大會下午2時復會，主席梁君彥表示，同意羅致光的動議，決定由大會辯論是否接納將草案交付由何啟明任主席的人力委員會審議。下午3時，由於法定人數不足，梁君彥宣佈休會。就延長產假的條例草案會否繞過內委會交由人力委員會處理，尚未完成辯論及表決。

相關新聞：【逆權運動】抗爭者尚德堵路 防暴警拉2男涉非法集結

梁君彥今早在大會表示，昨日已分別會見勞工及福利局局長羅致光、何啟明及其他黨派，引述羅指即使條例草案短期內通過，仍有待局方跟進落實，故樂見草案盡快通過，但有議員表示不同意在大會直接討論草案的做法，因不交付內會處理無法就草案成立法案委員會，議員無法就此提出修正案，認為何啟明的動議未獲廣泛議員共識，故不予批准。

羅致光則在動議草案中止二讀後，引用《議事規則》第54（4）條，動議將草案交予人力事務委員會處理，希望草案可在今個立法會會期結束前完成通過，認為根據回歸前曾有的先例，由人力事務委員會作出特別處理及向大會提出建議，為可取做法。梁君彥隨後宣佈暫停會議，以決定是否接納建議。

工聯會黃國健在議事廳外表示，昨日期望梁君彥會批准何啟明的動議，「呢個都唔係啲咩爭議項目，係民生議題」，惟梁不予批准，但羅致光突然提出其他動議，黃形容：「呢個係新嘢嚟㗎！」至於支持與否，黃表示要與工聯會議員商討後再決定，又預料將草案交付人力事務委員會審議，可取代內會成立法案委員會的程序。

工聯會會見傳媒時稱希望局方的建議可獲批准及通過，何啟明形容梁君彥不批准其動議是十分可惜，但羅致光的動議亦「相對係可接受的方案」，希望議員勿用政治鬥爭思維考慮。被問到交付委員會同樣令草案無法在法案委員會討論，議員仍難達廣泛共識，何指，在委員會審議草案亦可邀請公眾討論，「某部份功能做到」。何其後補充指，議員也可在大會經主席批准後提出修正案，認為局方的動議具可取性。

黃國健亦重申，工聯會爭取延長產假多年，十分希望可在今屆立法會結束前通過草案，否則本身已獲社會廣泛認同、商界反對聲音減少的延長產假政策，將一拖再拖至最早2022年才有望落實。

梁君彦認未必是最理想安排 羅致光：技術有差異惟原則冇偏離
梁君彦解釋，他理解事務委員會及法案委員會有明確分工，其中前者主要監察政府工作，法案委員會則負責審議法案，但強調有關分工建基於各委員會，包括內會正常運作狀況下實行，認為目前內會無法正常運作，包括能否考慮是否成立法案委員會，「呢種情況前所未見」，故即使將草案交付事務委員會未必是最理想安排，考慮到立法會職責，合適做法是由立法會決定是否採用委員會平台，讓委員會展開討論有關政策、召開公聽會等聽取社會意見等。

梁續指，局方與何啟明的動議有不同之處，因何啟明的議案旨在由立法會即時審議，令議員失去機會提出修正案，局方動議則不會剝奪議員提出修正案的權利，「因為每一個議員，無論是否屬於事務委員會委員，都可照《議事規則》提出修正案，並喺全體委員會詳細審議條例草案條文及修正案」。大會隨即展開認論是否將草案交付人力事務委員會處理。

羅致光在發言期間疑「先發制人」，透露下一步部署，他指倘若屆時內會尚未選出主席，政府則會諮詢全體內會成員，「當所有內會成員會受諮詢，一定包括咗前任主席或將來會擔任嘅主席」，形容在「延續性角度而言」，諮詢全部內會委員是履行了《議事規則》54（5）條的安排，等同諮詢了內會主席，「相信原則上冇偏離，雖然技術上喺描述上有差異」。

梁君彥指《2019年僱傭（修訂）條例草案》直上大會的動議未能獲得廣泛共識，故不批准。
梁君彥指《2019年僱傭（修訂）條例草案》直上大會的動議未能獲得廣泛共識，故不批准。

巴絲有時間講聽埋民主派岩岩開既press con!

push!!!!!

推！！！

幫推

推

Push

Push lm

有無人理呀

唔好再推楊明上熱門
又推大波madam

呢到重點係繞過左法案委員會之後要向內會主席報告，依家國歌法就係差呢個point就會開2讀，而泛民就係拉緊呢個位

推上熱門呀

p牌推唔郁 大家快啲幫推

推推推
泛民無開聲？

有片

唔想停個個係政府呀

人權法呢 又話制裁呢班垃圾

加德士，一直為我哋加油

八卦po上曬熱門

攬炒之母唔係假的

係
好多都無關痛癢

推！
做埋啲陰濕嘢以為冇人知

國會年度報告岩岩出左
到真係搵左人出黎際旗，就會有效果
依家都係睇死美國唔會真係出手

其實幾時先係體制外出手

係咪姐係可以直接繞過大會
由提出呢個議案既內會（建制成員）直接議決？

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

cls

陣間立哂法先制裁都冇意思

Tui

認真po冇人推dllm

係無人理

可以咁講

國歌法23條 輕鬆過 區會?

係咪要再黎多次立法會
dllm

擺撚到明，而家佢想快刀斬亂麻亂鳩咁黎

屌
推推推！

係呀
大家睇住黎呀 ！